有外國朋友問：因果由國，容港治己 點解？

有冇手足可以做一做翻譯？

自推10次

10

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

9

最綠的因 最壞的果

8

Reasons and Consequences are up to China
Let HongKonger govern themselves

7

6

5

用返high autonomy好似好啲

4

3

示威結果是回應訴求或血腥鎮壓，在於中國一念之間，包容香港，集中治理中國事務

The cause and consequences are from China.

Allow Hong Kong to govern itself.

2

1

我覺得字譯好啲
佢點演譯係佢嘅事

The country is to be accountable for the current scene.

Please let Hong Kong people rule and govern themselves.

因果用Karma 已經明

我英文差，唔識譯
但你先逐個逐個字拆去解比你外國朋友聽
再成句意思話比佢聽
可能會同我地一樣咁震撼

China could determine how the movement goes
Let HK to continue her autonomy

The causality shall be attributed to the nation.
Allow HK to govern herself.

Its all in China's hand, allow Hong Kong to rule itself.

由國容港治己好似make sense d...

屌fit撚到
薑果然係老的辣

國 應該係指 government 或者 authorities?

(The) Cause and effect (of a / the movement) originate from a country(‘s actions)

Allow Hong Kong to govern itself

The country decides the consequences, allow Hong Kong to rule itself

Causality(ives) is(are) under the authority’s control, but HK shall decide its next step
咁樣？
但其實 因果由港，容港治己 好多解法，中文精深嘅地方就喺呢度

因 cause (protest)
果 outcome (violence)
由 from
國 country (China)

容 allow
港 Hong Kong
治 manage
己 itself

Translation:

All the fucking mess is caused by China government , the only solution is by allowing Hong Kong to govern herself

The current situation is cause by the country (China)

Let Hong Kong manage(govern) by herself

Reap what China sowed
Release Hong kong's control

816㩒錢 816遮打見 818維園見

推

The movement caused by China, it will ended by China (the China have full responsibility of the result of the movement)

let Hong Kong autonomy

英文F

起因國家
不如等香港自己自決?

巴打 你啲英文

因 果 由 國
cause consequence due to country

容 港 治 己
allow Kong govern self

好撚冗長呀各位

呢d先係marketing

因=reason
果=consequence
由=from
國=country(china)

容=allow
港=hk
治=governance
己=oneself(hk)

單字直譯佢自己都會get到

因果兩隻字好難用英文譯到出黎
有佛教既語景先會明

Karma originates from the country,
Allow Hong Kong to assert autonomy.

哩兩句都還好
義憤民誠先最難譯

夠簡潔

The CCP is accountable for all the chaos.
Spare Hong Kong and mind China’s own business.

呢個最正接

今日全城㩒美金！兌美金！唔係㩒港紙！㩒完開po!USDchallenge!

推

懷疑有兄弟係臭格被虐待至cord comp

[黑警沒有一個是無辜的］一齊睇下黑警嘅公開言論

未

China's in its tyranny, all's right with Hong Kong.

Inspired from: God's in his heaven, all's right with the world. ~ Robert Browning, Pippa Passes, (1841).

Cause and consequence are up to the country.
Let HK rule itself.

China is the cause of what happened.
Let Hongkonger govern themselves.

It is all up to China. Give HK autonomy

搵uncle siu 翻譯

不要讓今天的激情 成為明天的遺憾
搏盡 無悔
有今生 無來世

快到

黃台之瓜 可堪再摘有冇得譯？

其實咪即係用一國同兩制 作左兩句句子?
One country two systems

治用govern好啲?

呢個good，押埋韻

呢個算唔錯

頂

掂呀。

Caused by China
Solved by Hong Kong (ourselves)

我會咁譯:
Causes, Consequences, From/Because of, Country
Please let, Hong Kong, rule/govern/adminster, itself

再搵個中英字典畀佢參考

佢點理解/組成句子
佢自己決定

herself會比較好嗎？

屌頭先鬼佬老細真係問我李生佢咩意思

Secret message:

因果由國
容港治己
義憤民誠

China has the power to decide how things will turn out
Give autonomy to Hong Kong and rule China with discipline
People who love Hong Kong are filled with righteous anger

Original message:

最好的因
可成最壞的果
愛中國
愛香港
愛自己
愛自由
愛包容
愛法治

以愛之義
止息怒憤

一個香港市民 李嘉誠

A good cause could lead to an evil end.
Love China
Love Hong Kong
Love ourselves
Embrace freedom
Embrace tolerance
Embrace the Rule of Law

In the name of Love
Cease all hostility

Li Ka-Shing, an ordinary Hong Kong citizen

cause代替reason會唔會好D

Do it do it do it
Hong Kong is not China!!!!

容港治已唔係解 please let hongkong civil manage their city?

repercussions are from China
let Hong Kongers governs ourselves

Hong Kong People ruling Hong Kong

China is the cause, and she can decide the consequence.

China should encourage Hong Kong’s autonomy and behave herself.

「重要文宣戰略」
全球杯葛 花木蘭 大行動

#BoycottMulan #Disney

即刻用hashtag洗哂 twitter reddit facebook youtube

Facebook

Twitter

Reddit

Youtube

如果可以令disney回應甚至做野，將會係國際娛樂界既大新聞！！！

令全球人(包括淨係識睇娛樂新聞既人頭豬) 意識到要支持香港抗爭，極具文宣意味

港人治港 英文係
Hong Kong People ruling Hong Kong

加你人工啦

岩

The causes and consequences are rooted in China. Autonomy should be given to Hong Kong.

Pish

this one like this one!

repercussions resulted from China
let Hong Kongers govern ourselves

All boils down to China; leave Hong Kong alone.

你見佢直接睇呢個post，文言文本身個個理解有啲出入，譯返出嚟個出入更加大

揾蕭叔叔譯啦diu

Fuck China
Free Hong Kong

China is the culprit.
Liberate Hong Kong.

邊度押

陳同佳

關咩事

高質

精簡

China has to pay
Hong Kong in his own way

ALL CHINA CAUSED ， ONLY HK SOLVES

簡單直接

Trouble caused by China government
Self autonomy by Hong Kong citizens

since the fruit is from china
let HK rule itself

呢個釋法最簡單

因應該係獨裁政制authoritarianism，
果先係示威protest，
因為示威唔係國家搞出黎架嘛。

Fuck china
free hk

用causality 準確D

NO CHI NA BUT HONG KONG

支持呢個

Because of China HK fucked up

PUSH THIS

Protests triggered by China
Return autonomy to Hong Kongers

因果由國 容港治己

Karma太宗教
不適合呢句說話

Trouble caused by Chinese government
Self autonomy by Hong Kong citizens

It was China behinds all the Karma.
Let the Hong Kongers rule themselves

Let the country interprets everything; Let Hong Kong governs itself.

直接用karma咪得

push

仲有義憤民誠

驚你地睇唔明 李嘉誠仲有一句

樓主

cls

大家睇下一句入面最後兩個字

Karma is a bitch to China
Let Kongers vote in the government

居然咁多頁冇人提個國字唔一定譯country，可以係state

夠精簡兼押埋韻

China can control the cause and consequence
Let Hong Kong pursuit it's autonomy

full autonomy

討論下, 利申 英文廢, 拋下磚啫

我覺得個容字指緊容許/ 容忍
用allow既話好似指示中國好有話事權, 講到佢主動比你咩咁
所以覺得用let 有少少
多d 被動既意思

個因果又講緊背景又講緊現況又講緊最尾結果會點
即係話中國有份搞成而家咁
亦都可以決定之後點
若果只係第二part 都算係可以用It's up to you
但咁就講唔到個背景現況係由中國搞成
有冇高手

It all boils down to China not the city
We shall govern our city with high autonomy

點回？

Damn China, get the fxxk off!

直接打俾佢睇腦殘定眼盲
條友咁都睇唔到

The end depended by china's choices, free Hong Kong!

Leave them alone

我覺得國係China 中國個國？

義：righteous
憤：indignant
民：citizen
誠：Shing (Lee Ka Shing)

利申：英文廢渣

One country two system

因果由國

Causality is in China’s hands

容港治己

Permit Hong Kong to self-govern

誠哥教抗爭
01訪問誠哥，入面有兩句「應以何身得度者，即現何身而為之說法」。意思即係話，係會唔同人有唔同解讀，你以自己身份去解讀就最正確。

用示威者身份解讀
停止暴力 - 誠哥和理非 （但佢唔可以開口撐勇武，所以大家跟住終極行動守則繼續做就得,仲有唔好唔記得，終極行動守則係琴晚出，仲要講明係律師歷史學家寫嘅，背後必有重量級精英出手寫，啱啱係誠哥廣告率先係連登漏夜曝光前幾小時出）

堅持法治 - 香港出咗法治問題
愛自己 - 不送頭
一國兩制 - 五大訴求在一國兩制框架下合理訴求，無人要港獨
謙和而珍之 - be humble, 珍惜民意
投放資源在青年工作，永不後悔，因為投資青年，就是投資未來 - 打林鄭塊面（they have no stake in society which so many people have helped to build)

不要讓今天的激情，成為明天的遺憾- 要小心行事，唔好變64

報導再講
至於李嘉誠次子李澤楷旗下的盈科拓展集團及富衛保險，亦在《東方日報》刊登廣告，內容為「反對暴力行為 維護社會秩序 恢復理性討論」。
- 繼續和理非

再睇埋01呢個星期創辦人于品海寫嘅-開到口叫繼續和理非合法參與社會運動。

［勇武和理非大和解］終極行動守則上線了

因果由國 容港治己
[img]

快入黎！！誠哥自認廣告有寓意！！

Shit is done by China. Let HKers rule themselves

圖片解說得唔得？

China is on9
Let hk people help themselves la

「IDEA」全球香港海外留學生聯盟

「突發」香港手足係澳洲被圍堵

Causes and consequences come from the nation. Allow Hong Kong to self-govern.

唔係，民誠可以係 民眾真誠﹑誠心去參與哩個運動，譯sincere都得嘅…

The causality resulted from the Country
Let Hong Kong rule herself

China initiated this movement, they can decide how it ends, blood or peace. Yet, i (Lee) hope China allow HKers to decide their fate.

Karma originated from China
Allow Hong Kong autonomize itself.

Indignant people with sincerity / sincere intentions

Autonomize好似好少用咁 不如用番govern/rule算

Fuck China, Free Hong Kong

how see earnest

好似冇得譯咁 中文太高深

簡短Ｄ
A Nation's Kamma
Autonomy for HK

start by china, end by Hong Kong

痴撚線
完美抽

Karma bred by Beijing
Empower Hong Kong's autonomy

樓上唔好譯到咁長好冇

因係 violence
果係 protest
倒轉左

頂我差啲以為真係durex出嘅post

我自己將佢理解左做落款
因為習慣左一般詞句比較工整係以兩句為一組

你呢個解法都好合理

The causes and effects are determined by the country (i.e. China)
Let Hong Kong govern herself

申: 英文撚

義憤民誠似係一個結論咁上下
我個人睇做｢文｣多過｢詩｣。

因為心懷公義而憤怒，民眾真摯誠心
咁上下。

義憤：righteous indignation
民：civil
誠：integrity

civil 可作來自人民的，文明的
integrity 可作誠直、氣節

—> fight with righteous indignation, stand for civil integrity

叫朋友睇英文訪問，誠哥意思好清晰
嗰8個字嘅意思其實就係呢兩句

The road to Hell is often paved with good intentions. We need to be mindful of unintended consequences.

The time and space offered by “one country two systems“ must be safeguarded by mutual deference

*********

Mr. Li Ka-shing shared his thoughts as a private citizen this morning

The road to Hell is often paved with good intentions. We need to be mindful of unintended consequences.

It is hard to imagine a better world when the community is highly charged. Violence in thoughts and actions is not a mean to accomplish any vision because they misrepresent, peaceful situations can come to feel dangerous, the percolation thereafter will be self-fulfilling.

We need to cherish ourselves, our identity as Chinese and a Hong Kong citizen, just as we treasure freedom, empathy and rule of law.

Why 2 ads:

Learning from the Lotus Sutra, which taught a method of communication with different levels and different types of beings. In my opinion, today there is no single one message to different types of beings.

“If there are living-beings need to be liberated in a certain way, then Avalokitesvara will manifest and teach the Dharma as according to that need.“ Universal Gate Chapter, The Lotus Sutra

Q: What are your views about the Government?

I think the government heard the messages from the protesters loud and clear and is diligently racking their brains now for solutions.

Q: What are your views on young people today?

The young always fear the future has nothing to do with them. Investing in our next generation will always bear fruit for our city. Investing in the future matters.

The time and space offered by “one country two systems“ must be safeguarded by mutual deference. Time is an endless river in constant flux, but we cannot step in the river twice, pray we never let today’s passion becomes tomorrow’s regret.

Sorry I mean protest完 police violence

參考樓上的提議

因果由國
容港治己
義憤人誠

[size=4]Causality by the country
Allow Hong Kong’s autonomy
Indignant people with sincerity[/size=5]

Rhyme埋

Free Hong Kong

容港治港
可唔可以解作容許某啲人
繼續賣港

The causality is controlled by China. Allow HK to uphold high degree of autonomy.

The cause and consequences are from China.

The autonomy is of Hong Kong.

整體語氣上係比較平實溫厚，簡單啲嚟講係極端和理非，佢淨係指出民憤來自信義，冇提｢行動｣，係偏靜態嘅意象。
所以fight隱去比較好，用啲直接簡單嘅字會更可以體現｢民｣同｢誠｣嘅普遍﹑真摯。

利申：中文系，分析尤可翻譯不行

Heaven or hell, up to Carrie Lam

其實我覺得治己亦都係講緊中國要治己
因為其實容港都已經足夠表達意思

China started this, just let Hong Kong be

思路正確
意譯係咁上下啦

China is the reason why all these happened and it should leave Hong Kong alone

係咪咁難明

Causality by China,
Let Hong Kong be.

明勸：

暗諫：

寄語：

真心唔明

我都覺得解香港人好過香港

Causatives by China
Allows Hong Kong in autonomy

唔知有冇用錯字

xi jinping and ccp, just go fuck yourself

呢個最正

劣改...
Karma of China
Autonomy for Hong Kong

Causality is from China, give Hong Kong her high autonomy.

Causality is from China.
High autonomy for Hong Kong.

問毛姨姨同陶傑啦！

冇翻咁上下中英文修養真係唔咁亂翻譯呀。

The conflict was caused by China.
Authority should belong to Hongkonger

我覺得因果由國

應該係講緊

惡因惡果 善因善果 都在於中共政府一念之間

籲中共勿再種惡因，應容許香港自治

What goes around, comes around
Autonomous were meant to be

劣作

收返埋先

真係得中文先做到咁多意思起入面。

我覺得個「由」字唔止一個意思

「因」係「由」於 (due to) 國家所作所為
「果」會係點亦「由」(up to) 國家決定

阻你小小位置 唔好意思

［建議8.18］舉起為我地發過聲既國家國旗

有恩不報非君子
有仇不報柱為人

+幫推！

condom

因係制度暴力
果係官逼民反

運動進化論之文宣-- <<扣帽子>> (長文慎入)